有讀 Critical Thinking 既人求幫幫手

小弟唔識分 P,Q,R,S 有讀 CT 應該明講咩,可唔可以有人教一教小弟點樣分,
有問題,求解答 證明呢個係 valid 定 invalid
用呢個問題解釋下比我聽 點樣分 P, Q,R,S 唔該大家

Unless you exercise regularly, you cannot be healthy. If you are not healthy, you cannot take up any challenging job. A person must have a challenging job in order to have a meaningful life. Therefore, in order to lead a meaningful life, you must exercise regularly.

validd
P: exercise regularly
Q: be healthy
R: challenging job
S: meaningful life
原因係 if P then Q, if Q then R, if R then S, therefore if P then S

上堂對答案好似係話 invalid

可能係滑坡謬誤

紅字果句好似掉轉咗
我會咁解讀：
If [meaningful life], then [challenging job]

係咪因為有 must 同 in order to
唔可以寫作 if you take up challenging job, you will have a meaningful life
就要解作, if you want to have a meaningful life, you have to take a challenging job.?

咁我咁樣 排PQRS 有冇錯? 因為 聽同學講 話, P 係 be healthy , Q 係 exercise regularly

姐係關於 necessary condition 同 sufficient condition?

不過 判定一個 argument 唔係唔洗睇呢啲野架咩?
只係睇前提充唔充足推到去結論?

利申我好耐之前讀 d嘢甩晒 可能會老咗點你
如果你咁樣排：
P: exercise regularly
Q: be healthy
R: challenging job
S: meaningful life

上面果幾句argument我覺得其實係咁樣：
If Q then P
If not Q then not R
If S then R

轉一下講法
If not P then not Q
If not Q then not R
If not R then not S
Therefore
If not P then not S

判定一句argument係唔係valid係睇premises同conclusion. 如果premises帶唔出conclusion，個argument就係invalid.

姐係 PQRS 跟據文章順住出現次序 排就得?
最尾個2個 premises 同我有出入, 係咪分析個句構時要認清楚個前因後果
例如 if S then R 你必要有挑戰性既工作為了有一個意義性既生活 ---->
如果你想有意義性既生活 就必要有挑戰性工作 係咪咁? 但就唔可以釋做 如果你有挑戰性既工作,就會有意義性既生活? 怨我用中文黎理解 我用英文解時會1999

同埋invalid 原因係咪因為唔係順住落

點解係 if Q then P, 點解唔係 if u exercise regularly, then u can be healthy?
可唔可以寫你點樣譯啲句子 麻煩到你唔好意思

前兩句係用unless...... cannot，
咁寫應該係無問題。
後面兩句係 must，係肯定句，
所以係 if R then S。

由否定變肯定，問題應該係：
將必要條件當成充分條件。

第一句
Unless you exercise regularly, you cannot be healthy.

可以寫成
If you do not exercise regularly, you cannot be healthy.

即係
If not P, then not Q.
或者
If Q, then P

係

應該係滑坡 (if a then b, b then c......)

第三句
A person must have a challenging job in order to have a meaningful life.

我會寫成
If you do not have a challenging job, you do not have a meaningful life.

即係
If not R, then not S
或者
If S, then R

可能係slippery slope, 不過樓主題目係判斷個argument係咪valid，應該從argument structure上判斷. 是否fallacy應該無大關係

利申: 都讀緊critical thinking

係 其實條題目係問形式謬誤定非形式

咁但係都可以寫成 if S then R (if u have a challenging job, you have a meaningful life) 但都可以轉做 if not R then not S( if u did not have a meaning life, u did not have a challenging job)

下面 啲 FT T(T/F) 係咩黎

如果你都係做過呢題,可能我地係同院校同COURSE

Shorter truth table
無做過

SORRY, 應該 係 if R then S, 跟住 if not S then not R

你 S R 同我好似唔同

你讀緊CCCU?

咁姐係點... 唔識睇
你都寫住 if p then q , if q then r, if r then s, therefore if p then s 推住落 姐係
呢個argument 係 Hypothetical syllogism假設三段論 但點解唔係 valid

Yes

If you are not healthy, you cannot take up any challenging job. A person must have a challenging job in order to have a meaningful life.
( so suppose you are healthy, does it follow that you can take up the jobs? )
可以咁諗
即使you're healthy 都不一定可以take up challenging jobs 因為無講到
所以後面conclusion 錯

之前考過oxford tsa

我喺CCCU有教過呢科 竟然仲用緊呢題

係.. 混亂左, 應該話 if R then S 同 if not S then not R

A unless B = If not B, then A

所以#1
if P then Q 已經錯左

I mean #0 , 即係你開post果個post

有啲人無定期運動都可以健康㗎

一言驚醒夢中人 你咁諗同我有一題咁諗 係一樣

If we allow the teachers to use a mobile phone in the lecture theatre, we should also allow the students to use a mobile phone in the lecture theatre as well. However, we have to enforce the requirement that students must not use a mobile phone in the lecture theatre. Therefore, in order to treat teachers and students fairly, we should not allow the teachers to use a mobile phone in the lecture theatre.

我講佢係 invalid 係因為 前提冇講點樣對待學生同老師係 = 公平
但答案係 valid

The form should be
If P then Q
Not Q
Therefore not P

Valid

有冇啲咩秘技 老師

我唔想到 FINAL EXAM 都搞唔掂

唔好屌我點解唔consult professor
我都係對完卷諗極都唔明 想開POST 清下concept
遲D 我會 consult 返 professor

呢個畫圖好似易理解啲

你有冇邊題想問？

應該係valid？
若要同時符合no mobile phones 同 fairness 嘅條件 所以大家都唔比用？

critical thinking 加油!

原來係咁簡單? 但唔係都要睇埋個 fairly 架咩?

可以咁諗嘅 組織咗會變成
Fairness should be achieved *
if teachers are allowed then so are students
students are not allowed due to requirements
therefore teachers should not be allowed too

但可以rewrite 架嘛 相同意思就得
就好似 呢題咁(照抄出黎)

1.2 You will not pass unless you study.
P: pass
Q: study (necessary condition)
If Q is the necessary condition for P, the presence of P guarantees the presence of Q

Ans:

if you pass. you studied ( if P then Q)
if you do not study, then you will not pass ( if not Q then NOT P)

其實第一句implied咗
不過佢哋logic嗰部份syllabus係麻麻地 所以D題目有D出得唔係咁好

Healthy 呢個concept 有d ambiguous
Physical?mental ?social well-being?
咁點fully support
利申 9up 勿屌

我想問 PQRS 係點排... 因為有時唔識分 會做唔到

就好似 You must apply for a visa in order to go to Poland

個P 就係 go to Poland
Q 就係 visa

但比我諗 就 P 係 VISA
Q係 go to Poland

係咪分PQRS 時 要諗埋 邊個先係 necessary condition
從而排出黎?

#0 你PQRS 都係positive

呢度unless前面有個Not 否定左

係 最好由necessary condition 去排
X in order to Y means X is the necessary condition of Y

一齊討論都得既
因為我呢題只係 問 valid 同 invalid 只要推論過程啱就得
唔理 個premise 正確與否. 所以 有ambiguous 唔影響
只要 premise 足夠推論出個 conclusion 就得

若果咁樣排既話
P 咪會變成 healthy, 因為要healthy 個necessary condition 係 exercise
Q就會 exercise
R就 challenging job
S 就 meaningful life
所以 if Q then P, If P then R, If S then R ,therefore If S then P?

勁啊 巴打

答返一開頭嗰題

Unless you exercise regularly, you cannot be healthy. If you are not healthy, you cannot take up any challenging job. A person must have a challenging job in order to have a meaningful life. Therefore, in order to lead a meaningful life, you must exercise regularly.

validd
P: exercise regularly
Q: be healthy
R: challenging job
S: meaningful life
原因係 if P then Q, if Q then R, if R then S, therefore if P then S

If Q then P
If not Q then not R
If S then R
Therefore if S then P

The answer should be valid because the argument can be rewritten as:

If not P then not Q
If not Q then not R
If not R then not S
Therefore, if not P then not S

唔係唔係
應該係
P 係 healthy
Q係 Exercise ,但都係(if P then Q)
咁跟住 R 係 challenging Job
healthy is necessary condition of challenging job
所以係, (if R then P)
然後 S就 meaningful life
challenging job is necessary condition of meaningful life
所以就 (if S then R)
最後conclude
in order to have meaningful life, you must exercise regularly
exercise regularly is necessary condition of having meaningful life
所以就(if S then P)
但唔係 consistency 所以 invalid?

清左好多, If Q then P 係因為 exercise(P) is necessary condition of healthy(Q) 所以就寫成 If Q then P

如果你都跟返我個 PQRS 黎寫 姐係做呢類型題目時可以 順住出現次序黎寫返PQRS 就得?

係 Unless 係代表嗰樣嘢係necessary condition
PQRS 都只不過係個代號
次序冇乜所謂 總之個logic 正確就得

唔該晒啊

加油

應該唔係consistency嘅問題

Inconsistency講緊前提堆去結論真假嘅過程出錯而導致前提全對但結論錯，係形式上嘅謬誤

但係你post嘅問題入面，由S推論到P嘅過程係冇出現形式謬誤，所以係valid。但係當中前提同經驗事實有唔吻合嘅地方(例如challenging jobs同health係咪有咁強烈嘅關係？)

由於推論由冇充分實據支持嘅前提組成，所以應該犯咗實質謬誤，影響嘅唔係推論嘅validity，而係persuasiveness/sound唔sound

而推論過程/結構以外出錯嘅都係非形式謬誤(前面巴打都有講)

利申 Asso剩係讀過科叫Art of Reasoning，有錯請指正

我同樓主係同學

Conclusion:
In order to lead a meaningful life, you must exercise regularly
(Exercising regularly is a necessary condition for leading a meaningful life.)
<=> If you lead a meaningful life, you exercise regularly.
<=> S -> P - (4)

Premise 1:
Unless you exercise regularly, you cannot be healthy.
(Exercising regularly is a necessary condition for being healthy.)
<=> If you are healthy, you exercise regularly.
<=> Q -> P - (1)

Premise 2:
If you are not healthy, you cannot take up any challenging job.
(Being healthy is a necessary condition for taking up any challenging job OR by Modus Tollens ~Q -> ~R <=> R -> Q)
<=> If you can take up any challenging job, you are healthy.
<=> R -> Q - (2)

Premise 3:
A person must have a challenging job in order to have a meaningful life.
(A challenging job is a necessary condition for having a meaningful life.)
<=> You can have a meaningful life only if you have a challenging job.
<=> If you have a meaningful life, you have a challenging job.
<=> S -> R - (3)

S -> Q (Hypothetical Syllogism 3, 2) - (5)
S -> P (Hypothetical Syllogism 5, 1)
This is a valid argument.

你誤會咗
你咁做係判斷一個論證係咪真確(sound)
即係考慮埋呢個世界嘅經驗
但係而家題目係要你判斷一個論證係咪對確(valid)
我哋只需要考慮論證形式

valid 唔係者係conclusion follows from premises 咩
宜家佢follow 唔到 所以invalid
sound 係premises and conclusions both true
係第二樣嘢

好多謝你啊 巴打

應該係咁喇， 我個條問題只係問 valid or invalid, 而valid就係講緊推論過程既形式同邏輯正唔正確， 所以唔理會啲 premises正確與否

我諗佢講呢句既時候 , 已經係指 你healthy就可以 take challenging job, 雖然會有counter example, 但係 做題目時只可以跟據佢比既資料 判定 個argument is valid or not , 係睇個邏輯有冇問題。
應該係咁

讀成點

Valid 要睇佢個premise 個truth value 可唔可以傳遞到落去最尾個conclusion到

牛津大學哲學系有個簡單嘅教學網站Introduction to Logic

其中講到Validity佢俾咗個好得意嘅例子:

蘇格拉底係女人 > 所有女人都會死 > 蘇格拉底都會死

係人都知蘇格拉底係男人 但係喺邏輯學嘅角度嚟講呢句嘢係valid

篇嘢仲有其他例子, 仲要係專登搵啲唔合常理嘅argument, 唔識真係睇到癡線
有興趣可以去呢度睇

黎hkcc sit貝剛毅堂

我會咁譯 not P then not Q , not Q then not R, R then S , this P then S

但睇返logic true false , if Q is true , P is true , R is false and S is false. 係呢個可能下， 前項正確但結果為錯誤 即係 True -> False . 所以就係invalid

其實logic 有所謂恆真式，任何基本logic 都離不開恆真式運用。有時候睇落去唔同但轉一轉個句式寫法又會變成一樣。所以如果唔係恆真式入面，你總會搵到反例令到invalid出現。

另外上面提到嘅coherence 或者sound與否，並唔係logic model 考量之處。只要係恆真式入面，代入任何實例去都為真。

咁複雜咩??
唔係就咁將個description轉做proposition
再proof 返 d premises imply conclusion就得??
利申:有讀discrete math唔知咩係critical thinking

呢條題目問嘅係logic (包喺critical thinking課程入面)
去到符號logic啲符號同表達形式睇落同數學公式差唔多, 完全睇唔明

樓主tutorial邊班

上年A+左
當時有位好有heart教既老師叫ah yung
好似已經冇再教了

你又唔聽書

上sem 讀完 已經唔記得哂